Construire le parallélogramme $FLOP$ de centre $Y$ tel que $FL=\Lg{6}$, $FY=\Lg{3}$ et $LY=\Lg{4,5}$.\medskip

\faHandPointRight[regular]\quad \textit{Indication~: faire une figure à main levée avant de tracer en vraie grandeur le parallélogramme.}

Construction du parallélogramme $FLOP$ de centre $Y$.
\begin{center}
  \tikzset{measure/.style={
    midway,
    sloped
  }}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=below left:$F$] (F) at (0, 0);
    \coordinate[label=below right:$L$] (L) at (6, 0);
    \coordinate[label=above:$Y$] (Y) at (46.5675:3);
    \coordinate[label=above left:$P$] (P) at ($(L)!2!(Y)$);
    \coordinate[label=above right:$O$] (O) at ($(F)!2!(Y)$);
    \draw[thick] (F) -- (L) -- (O) -- (P)
     -- (Y) node[measure] {/\!/} -- (L) node[measure] {/\!/};
    \draw[thick] (P) -- (F) -- (Y) node[measure] {/\!/\!/}
    -- (O) node[measure] {/\!/\!/};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
